\documentclass[10pt,a4paper,openright]{memoir}



\RequirePackage{amsmath, amssymb, amsthm}% amsfonts è caricato da amssymb
\RequirePackage[e]{esvect} % per i vettori
\RequirePackage{physics}   % fisica e differenziale (dd)
\RequirePackage{cancel} % per le semplificazioni
\RequirePackage[normalem]{ulem} % sottolineature
\RequirePackage[np,noaddmissingzero,autolanguage]{numprint}
\RequirePackage{mathtools} % da approfondire

\RequirePackage[greek, italian]{babel}
\usepackage{iftex}

\ifpdftex\typeout{************* PDFTeX*****************}
  \RequirePackage[T1]{fontenc}
  \RequirePackage[utf8]{inputenc}% non più necessario, ma non disturba
  \RequirePackage{stix2} % font

\else
  \ifluatex\typeout{************* LuaLaTeX *****************}
    \usepackage{fontspec}
    \setmainfont{STIX}[Ligatures=TeX]
    \usepackage[math-style=ISO]{unicode-math}
    \setmathfont{STIX Two Math}
  \fi
\fi

\RequirePackage{eurosym} % simbolo dell'euro
\RequirePackage{pifont} % simboli unicode
\RequirePackage[inline]{enumitem} % elenchi
\RequirePackage{multicol} % testo su più colonne
\RequirePackage{multirow} % tabelle con celle su più righe
\RequirePackage{quoting} % per le citazioni
\quotingsetup{font=small}
\RequirePackage{tabto} % per punti di tabulazione
\RequirePackage{microtype} % per la composizione fine
\RequirePackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}   % gestione colori
\RequirePackage{pgfplots} % per axis
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{tkz-fct} % per il disegno di funzioni
\RequirePackage{tikz-qtree} % per alberi
\usetikzlibrary{
  arrows,%
  arrows.meta,
  through,
  automata,%
  backgrounds,%
  calc,%
  circuits.ee.IEC,
  decorations.markings,%
  decorations.shapes,%
  decorations.text,%
  decorations.pathreplacing,%
  fit,%
  matrix,%
  mindmap,%
  patterns,%
  positioning,%
  intersections,%
  shapes,%
  shapes.geometric,
}
\RequirePackage{tkz-euclide} % in geometria viene usato \tkzDrawSegment

\RequirePackage[most]{tcolorbox}% per i box colorati
\RequirePackage{piton}% per i listati dei programmi
\PitonOptions{line-numbers, auto-gobble, background-color = green!15,
              splittable=3, break-lines-in-Piton, indent-broken-lines,
              }
\RequirePackage[colorlinks, hyperindex, pagebackref,
                linkcolor=RoyalBlue, filecolor=RoyalBlue,
                citecolor = black, urlcolor=RoyalBlue]{hyperref}
\RequirePackage{imakeidx}   % Indice analitico
\makeindex[options={-s matlibera.ist}, title=Indice analitico, intoc,
           columns=2]


% Insiemi numerici:
\newcommand{\R}{\mathbb{R}} % Reali
\newcommand{\IR}{{}^*\hspace{-.12em}\mathbb{R}} % Iperreali

\newcommand{\coloresem}{yellow}

\theoremstyle{plain}

\tcbset{
esemstyle/.style={
fonttitle=\bfseries\upshape, fontupper=\slshape,
arc=0mm, colback=\coloresem!5!white, colframe=\coloresem!50!black,
theorem style=plain, coltitle=\coloresem!30!black}
}

\newtcbtheorem[number within=chapter]{esempio}{Esempio}
              {esemstyle}{esem}

\newcommand{\tonda}[1]{\left( #1 \right)}


\begin{document}

\section{Error in sin(\dots) or cos(\dots)}
\begin{verbatim}
If: 
\(\sin x = a\)
then: 
\(\sin \tonda{x + \pi} = a\)

If: 
\(\cos x = a\)
then: 
\(\cos \tonda{x + 2\pi} = a\)
\end{verbatim}

If: 
\(\sin x = a\)
then: 
\(\sin \tonda{x + \pi} = a\)

If: 
\(\cos x = a\)
then: 
\(\cos \tonda{x + 2\pi} = a\)


It is okay so far.


\begin{verbatim}
If: 
\(\sin x = a\)
then: 
\(\sin (x + 2\pi) = a\)

If: 
\(\cos x = a\)
then: 
\(\cos (x + 2\pi) = a\)
\end{verbatim}

If: 
\(\sin x = a\)
then: 
\(\sin (x + 2\pi) = a\)      % Line giving error.

If: 
\(\cos x = a\)
then: 
\(\cos (x + 2\pi) = a\)      % Line giving error.

\begin{verbatim}
[ERROR]   htlatex: Compilation errors in the htlatex run
[ERROR]   htlatex: Filename     Line    Message
[ERROR]   htlatex: ./sincosdiv.tex      145      Extra }, or forgotten \right.
[ERROR]   htlatex: ./sincosdiv.tex      145      Missing } inserted.
[ERROR]   htlatex: ./sincosdiv.tex      150      Extra }, or forgotten \right.
[ERROR]   htlatex: ./sincosdiv.tex      150      Missing } inserted.
\end{verbatim}


\section{Symbol div rendered differently}

\begin{verbatim}
\(A \div B ~ \rightarrow ~ Q \text{ and } R 
  \qquad \text{ if } 
  Q \cdot B + R = A\)
\end{verbatim}

\(A \div B ~             % Symbol \div is rendered differently in MATHML.
  \rightarrow ~ Q \text{ and } R 
  \qquad \text{ if } 
  Q \cdot B + R = A\)

\end{document}
